@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .

<https://data.cultuurparticipatie.be/id/conceptscheme/DeelnameType>
    a skos:ConceptScheme ;
    skos:prefLabel "conceptscheme DeelnameType" ;
    skos:definition "Codelijst om aan te geven in welke hoedanigheid een participant deelneemt aan een Activiteit." .


<https://data.cultuurparticipatie.be/id/concept/DeelnameType/bezoeker> 
    a skos:Concept ;
    skos:inScheme <https://data.cultuurparticipatie.be/id/conceptscheme/DeelnameType> ;
    skos:prefLabel "bezoeker"@nl ;
    skos:definition "De participant neemt de rol van bezoeker op bij de Activiteit"@nl ;
    skos:topConceptOf <https://data.cultuurparticipatie.be/id/conceptscheme/DeelnameType> .

<https://data.cultuurparticipatie.be/id/concept/DeelnameType/toeschouwer> 
    a skos:Concept ;
    skos:inScheme <https://data.cultuurparticipatie.be/id/conceptscheme/DeelnameType> ;
    skos:prefLabel "toeschouwer"@nl ;
    skos:definition "De participant neemt de rol van toeschouwer op bij de Activiteit"@nl ;
    skos:topConceptOf <https://data.cultuurparticipatie.be/id/conceptscheme/DeelnameType> .